# Визуализация метрик абстрактности и нестабильности пакета

![pic1](img/robert-martin.png)

На диаграмме выше с помощью полиметрических видов
показаны значения *метрик абстрактности и нестабильности* пакета.  
Полиметрический вид показывает размер пакета (количество типов в пакете).

+ **Abstractness** - количество в пакете интерфейсов и абстрактных классов.
+ **Сe** (*Efferent couplings*) – число типов внутри пакета,
  которые зависят от типов из других пакетов.
+ **Ca** (*Afferent couplings*) – число типов в других пакетах,
  которые зависят от типов внутри пакета.
+ **I** (*Instability*) = **Ce** / (**Ce**+**Ca**)  
  Нестабильность пакета.
  Как видно из формулы эта метрика имеет диапазон [0, 1].
    + При **0** мы имеем идеально стабильный пакет,
      абсолютно независимый, и при этом ответственный.
    + При **1**, наоборот, максимально нестабильный пакет,
      от которого никто не зависит, но который
      сам имеет много зависимостей.